# 前導
這邊整理了一些常見的問題，適合剛入手的朋友看看。\
如果有其他疑問也可以在這邊問，我會斟酌補充。\
紅字為待確認資訊，因為我的記性比較差，之前沒想過要自己打攻略所以也沒記下，巴友看到可幫忙一下。\
附上不知道怎麼分類的全年活動表，可以看一下活動日程提早準備。（感謝巴友語嫣提供）
 
## 基本問題
+ 問︰簡單版和普通版有什麼分別？\
    答︰好吧這其實沒人問過，只是為了完整補充一下。\
    首先就如他描述一樣，剛開始就會比普通版多了9格已長成的作物、9格已種好的田地和1500G（也就是一開始有2500G）。\
    除此之外還有賣價比普通版高，以及好感提升比普通版高。
 
+ 問︰我的狗在哪裡？\
答︰本作一開始沒有寵物，詳細可以參考寵物篇。
 
+ 問︰為什麼買不到竹筐？\
答︰本作沒有竹筐，因為背包已經夠大了，而且東西可以堆疊，你在雜貨店看到的那個只是純裝飾。

+ 問：角色被村民卡住了／動物很擋路怎麼辦？\
答：按R鍵可以穿透跑過，但穿透不了建築物。
 
## 購物／家具／料理
+ 問︰為什麼找不到電視購物頻道？\
答︰本作沒有電視購物，要買的東西分散在雜貨店（廚具）和木工店（雪櫃、大床）。

+ 問︰如何獲得廚具？\
答︰第一次擴建後家中會有廚房，之後隨時間推進雜貨店會賣廚具，基本上一年內才能買齊，如有人有記下販售次序或日期可補充一下。

+ 問︰為何有了廚房之後還是無法做料理？\
答︰本作中必須取得食譜才能做料理，無法像原作一樣亂做一通。獲得食譜的方法可以參考巴友語嫣這篇。
 
+ 問︰哪裡可以存放木材／石材？\
答︰本作沒有資材小屋，所有資材都存放在自家的整理櫃（一開始家中左上角）。
 
+ 問︰哪裡可以存放農作物／食物？\
答︰整理櫃無法存放有機物（？），需要在第一次擴建後再找木工做雪櫃。

## 秘寶相關
+ 問︰什麼是力之果實？\
答︰力之果實可以增加體力上限，獲得方法請參考巴友秋山這篇。

+ 問︰什麼是真實之玉？\
答︰收集9顆之後可以看到疲勞實際數值。\
目前還沒有確切攻略，只能參考舊版的找找。
    1. 馬房內的水槽
    1. 教堂下的路燈
    1. 教堂旁的女神像
    1. 圖書館2樓右下的書架
    1. 在霍安的店購買（50000G）
    1. 賽馬券1000張換
    1. 村之別墅內年初猜謎遊戲10題全對（待證實）
    1. 結婚50年週年獲得的山之別墅中的月曆（待證實）
    1. 集齊其他8顆之後帶在身上去找鎮長（待證實）

+ 問︰什麼是女神秘寶／河童秘寶？\
答︰女神秘寶為集齊9個女神之玉後取得，拿著可以回覆體力，在泉之採礦場收集。\
　　河童秘寶則集齊9個河童之玉後取得，拿著可以減低疲勞，在湖之採礦場收集。\
　　挖礦詳情請參考巴友凱凱這篇。

## 小矮人
+ 問︰為什麼小矮人工作都偷懶？沒有剪兔毛？\
答︰小矮人需要提升好感度與熟練度才能增加工作速度，熟練度不夠時很可能有遺漏的未處理。\
　　根據我觀察一開始照顧動物時小矮人是不會剪兔毛的，所以要自己注意囉。

## 小密技
+ 問︰天氣可以改變嗎？\
答︰當天天氣無法改變，但你可以提前改變天氣預告。\
具體來說DAY1晚上先存檔，DAY2起床看天氣預告，不想要就SL大法再來一次，直至有想要的天氣為止，便能改變DAY3的天氣。這種方法對避免壞天氣和控制小矮人工作極為有效，可以把小矮人無法工作當天改成下雨。要注意如果有節日當天必定大晴天。

## 其他
+ 問︰信箱收到帕喜歡的東西，帕是誰？\
答︰帕是寵物商人，有特殊出現條件，詳細可以參考寵物篇。

+ 問：送禮給女神有什麼好處？\
答：手持物品丟到溫泉上方的河流做能送給女神。\
　　累計送10天會獲得力之果實，可以增加體力上限\
　　累計送20天可以選擇一位結婚候補增加愛情度\
　　之後每10天可以獲得白草（沒啥用的）\
　　累計送30天可以觸發寵物商人帕的劇情\
　　累計50天開放書櫃有趣的書\
　　累計送75天可以觸發食譜達人露的劇情和書櫃很有趣的書\
　　累計100天開放書櫃超有趣的書\
　　累計送150天可以獲得海之別墅\
\
　　送不同料理給女神可以點亮女神的收藏品列表（在家中書櫃查看），點亮得愈多種可以獲得獎勵\
　　＊可以同一天送多個\
　　10種可獲得月亮石（感謝巴友Teddy補充）\
　　25種可獲得沙漠玫瑰（感謝巴友納雷補充）\
　　50種可獲得粉紅鑽石\
　　75種可獲得亞歷山大石\
　　100種可獲得黃金資材\
　　全種類可獲得賢者之石\
